[太興集團]藍店敏華冰室及錦麗2019年收益大升149%及44%

本港連鎖餐飲企業太興集團()於去年六月上市，不久即遇上反送中運動，最近又因武漢肺炎疫情而令生意大受影響。股價由招股價$3.00元跌至最近低位$0.83元，週五收市報$0.9元，上市至今股價大跌七成。

太興最近公佈2019年度業績，收益增升4%至32億5230萬元，股東應佔溢利大跌74.8%至7690萬，每股盈利同告大跌78.8%至8.62仙。由此可見，太興雖然在去年成功上市，但上市後卻遇上不少的經營困難，包括因反送中運動而被網民標籤為建制派「藍店」而遭到杯葛，以及暫未看到曙光的武漢肺炎疫情。

從業績上可以看到，集團的旗艦品牌「太興」似乎真是因網民號召杯葛而受傷害，2019年「太興」收益減少約4.5%至19億3180萬元。雖然減少的幅度看似不多，但對比起集團的另外兩個新興品牌「敏華冰廳」及「錦麗」，便可看到「太興」生意額的下跌，並非尋常事。

集團旗下專營港式冰室的「敏華冰廳」，在各地區商場都不乏其身影，可說是總有一間在左近。原來「敏華冰廳」的確大受港人歡迎，2019年收益大升148.6%至2億9550萬元。而集團另一品牌「錦麗」越南牛肉粉，表現亦理想，2019生意額上升43.9%至1億3,840萬。「敏華冰廳」及「錦麗」的營業狀況，正正揭示了「太興」生意額下降並非因市場萎縮而導致。要逆市翻身，看來希望在「敏華冰廳」及「錦麗」身上了。

一次都無食過

兩間都無食過

其實喺度話無食過係無意思
因為重點係個數字反映好多人食過
如果仲繼續玩批鬥黃店，唔正視紅藍店問題
到頭嚟只會一場空

推

連登仔唔食係無用 令到你老豆老母姨媽姑姐唔食先係上策

喂 提醒緊我地未做得足呀！？
提下啲fd咪食喇！

大家唔好食呀

太興藍咩

因為冇咩人知敏華同錦麗都係太興既
不過之前都有post質疑過太興係咪藍店,雖然太興話事人投過比林鄭

太興又衰左咩 淨係藍都裝修？

其實就係美心戰略咋嘛，分拆好多品牌出嚟等人唔知道係美心、覺得自己好多選擇，但原來全部都係美心

會食紅藍店 + 批鬥黃店
如果係同一班人(= 藍屍)
咁你提嚟無意思

如果批鬥黃店嘅係黃絲
咁佢本身已唔食紅藍店

其實好易分得出
由個pos到食物質素，商場位置，promo就知係咪美心
一堆垃圾食肆痴埋一堆就係美心

都唔明點解咁多港豬食敏華

好簡單
冇alternative

唔明點解太興都藍廿蚊張有股份就係所以係藍？

有啲會覺得太興冇做過啲乜所以會照食
同埋呢兩間個朵冇太興咁臭，又冇乜人追擊太興集團
所以變成咁

請大家千祈唔好再去食呀

根本剩係得兒登仔罷食

未聽過未見過，你唔講都唔知存在過

你有幫襯？

自從舊年6月都冇食過錦麗

搵位報海關

敏華唔係好撚貴咩？
太古城長期多人

都係龍門啲嘢最好食

唔使特登標籤太興係深藍定淺藍
堅持支持黃店 自然會食少左藍店

冰室會無alternative？黃店大把冰室

敏華炒蛋好好食😋😋😋

第一幅圖係岩，嗰時投林奠
但第二幅圖連登仔查咗唔係張宇人持有太興

原本之前想試下食敏華
但一check之下發現係藍嘅就不了

推比其他人睇

全部大陸蛋

聽都未聽過

無食過

太興仲衰過美心

勁多人排隊食
香港大把都係用大陸蛋啦

而家知道左，唔食了
改變下飲食習慣唔食好容易

屌你條友真係唔撚識㗎喎

咁撚貴都咁多人食先奇怪

如果淨係睇場運動黎講
我反而覺得美心衰過太興

錦麗牛丸好好食 但好耐無食過了
有冇清知邊到買到呢種牛丸

果陣大把連登仔讚林鄭添咁你點計
非挑戰 有時食野食到驚就係呢種文化

你話美心呢班咁仆街開口屌大家既直頭要放氣
有支持過運動既就要幫幫手都岩
不過太興好似真係查唔到有咩特別
同情況仲有m記等

不過大家都係口黃嫁啦 你地有邊個幾個月無坐地鐵831果個申請人都係坐地鐵

利申 而家日日揸車 寧願洗貴少少

太興集團下面有咩餐廳??

班人真係批鬥上腦

光榮冇上市公開條數啫
我撚唔信光榮income 會小

敏華真係on9 日日見到成堆港豬衝去食

冇食過喎 咩黎

敏華係無野食既地方就好生意

銅鑼灣果間挑戰龍城

比人打到七個一皮

你話要杯葛張宇人冇問題

你話要杯葛太興都冇問題

但係話因為張宇人而杯葛太興就好有問題

已經界左口無食好耐

有咁好食咩
我都見成日排街

真
自己無食過但行親經過見排隊

我覺得一開始未fact check 清楚，
之後大家都開始查證後，太興都無乜人招呼佢
大致上都係美心and中資

你理得佢係咪藍啫，咁撚多黃店，你一日食一間都要食一年啦，幫襯下黃店啦

如果連盡量食黃店都做唔到，講春咩

可能好多人都唔知佢地都係太興

罷食晒三間

黃藍店呢d bullshit已經好厭倦， 龍門任你擺你鍾意話邊間藍黃都得，真係笑左

up

係有時啲原因真係太流

次次係葵芳新都會都排晒隊

想問呢間點藍法？

元朗間錦麗係1月仲大把人去食
運動前仲爭住排隊黎食
而家生意都唔算好慘

都唔撚明仲咁柒多腦殘幫襯呢兩間冚家剷

次次經過都見到咁多人🙄

以前好中意食敏華，真係幾好食但都罷食咗好耐

食過敏華
嗰陣俾「文華冰室」呢個名呃咗
見到佢入面貼哂舊文華冰室冰室嘅相
以為係同一班廚房佬 至少餐牌都會一樣
點知完全唔同

俾佢呃咗一次以後不了

敏華好撚多港豬排隊

要搵人貼文宣宣傳下係藍店 不過個報告係講2019？

咩係黃籃店？五毛 拉

的確次次行過都好多人食

遊客都好多時會入去食

係牛油雞翼都正

9個月，新來架

m記就話中資要罷食姐，太興衰咩？根本太興就係唔需要罷食，太興有機會唔係藍店

敏華轉得咁大。。。真係唔睇新聞都唔知係太興

我都係 屌以前一星期食一次牛丸
而家十個月無食過

求牛丸

太興衰咩先，無點解要罷食？

上面班人傻既

檢討還檢討，大家唔好用屌嘅態度同人溝通
實事求是，同埋當你覺得人地方案唔夠好時，就扔一個你覺得好嘅方法出嚟就算諗唔到更好方法都唔好一味屌屌屌屌到人地自尊都冇埋，結果變成無意義嘅互屌

手足係時候帶拉尺去搵位坐

老鳳一向日日食黃色小店
大財團連鎖店零幫襯
反送中前後都係咁話

上年五月食過一次敏華，德福個間，個時仲未有分黃藍店，我好記得佢個沙嗲牛麵係我人生食過最撚咸既，真係咸到腎虧，之後從此無食過。好想知剩係我個碗係咁定碗碗都個咁

其實係咪好多人都唔知呢間野係太興

DKLM

2019上半年可能幫佢拉高左生意姐
睇埋2020先開黎見我啦
我自問成家已經無幫襯藍店已經六個月

厨房有冇曱甴？

tui

唔講真係唔知，不過都冇吃過，會轉告其他好友同事

都識得幾多把口黃

但日日手執一杯 Starbucks 既人

理論係自己想食咩就食咩喎 唔會比顏色影響

佢篤尿最黃

翠華比敏華打到仆街

敏華鑽石山又開分店喇屌
罷佢老母啦

請報真數

公司轉黃，正確示範

新都會廣場果間敏華日日都多人到要排隊

好多人唔知呢兩間喺藍
而家就推俾佢哋知

其實真係好多人食

收到

太興都唔知？係唔想知定唔知呀

咪撚食啊

未見過

以前九龍灣返工，成日見d港豬排晒隊食
懶懷舊咁

做飲食點會無

冇咩人知太興係藍店喎
一直有講太興係藍店都唔講埋原因邊度會理
因為其實幾乎間間綠店都被人話係藍
原來捐過錢俾建制派

所以極唔想入大商場
但而家d城市規劃同交通都係圍繞住呢種商場
尤其天橋同巴士總站，天橋仲閪到冇路俾你落大街，迫你入去行

好在我呢區冇呢種連鎖店為主嘅商場

錦麗都升咁多？德福果間本身都唔係好多人食咋喎

面對現實啦，數據都有埋

不過你可以話係造假數據

無記錯，造假數犯法嫁

香港人咪撚咁金魚記憶啊 ? 點對得住巴絲 ?

樓主pin this

之前佢侵權又冇人報

所以靜係幫襯黃店就OK,唔洗理綠/藍

咩嚟㗎。sorry, 第一次聽

數據可以做假
令你地覺得擺食無用
所以繼續擺食 同拉攏同事 親戚擺食

灣仔咁多黃店唔食 偏偏新開個間敏冰排哂隊

有咩憑證話佢藍先，要證據

自己查太興(藍)

講咗好多次連登冇藍屍
上連登批鬥藍店係無意思

其實大興無做過任何野

錦麗牛肉好柴 好干。 牛丸就OK。

有邊間同錦麗差唔多又係黃 真心問
利申6月開始無食過

投俾林奠當選做特首，咁都叫冇做任何野

敏華係整得好食啵
早餐 忌廉湯通心粉、蛋撻、燒蛋飯

有小店區如灣仔就話
你話如果 九龍灣、將軍澳呢d區
除左敏華，仲有咩揀

一碗生牛河你估賺幾錢

罷食

呢2間真係無聽過

我諗呢2間多人食
係因為好多人唔知係藍店

太興多人知
所以生意少左

同意某啲人所講
與其係度批鬥黃店唔夠黃
不如集中火力轟炸藍店，紅店

你唔係以為其他茶記、街市茶檔30幾蚊碗麵連野飲會有日本蛋你食呀嘛？

從來冇去食過 之後亦唔會去

食親都太甜
因為唔鍾意食甜野
就無再食佢沙嗲牛

反送中前既事 果班人正路都係提名佢嫁啦
反送中無表過態

講真 你搵過黃藍地圖就知選擇幾少
利申自己煮

所以咪講淨係罷食囉

所以成日都強調應該整個tier
分返邊啲一世都唔會去食
邊啲就無得揀先至考慮去食
邊啲一定要食

呢啲tier就係俾啲資訊淺黃知道，行黃色經濟圈唔係叫佢除咗黃店就絕食
佢哋有選擇權，但喺選擇權入面希望佢哋可以秉持黃店優先，非黃店擺後，藍紅店罷食呢個原則

訓撚左幾耐
你唔好再幫襯添

錦麗 6月前成日去食

錦麗好食

去fb講啦大家

聽都冇聽過

仲有成 3 億？ 屌

敏華之前個個星期都食，運動後一次未食過

3間都無再食過

一齊叫其他人都唔好去食

老實講句 好多市面聲稱係美國蛋或者泰國蛋
都係大陸黎 只不過係外國種咁解

你肯定？幾多人繼續搭黨鐵食m 記食美心

敏華好撚多人食

Push

又係時候打電話篤灰

九龍灣個間次次經過都排哂隊

呢兩間真係朝朝都大把人

你估全香港人都係手足咩
200萬係極限嫁啦
主流係連票都唔撚投既港豬
黃只係理政治既人之中既多數

垃圾港豬

美心淨係一個揸0.x%股東講仆街野
成場運動英資商場最幫示威者

太興係支持中共，幫777上位

大快活 大渣

我唔係住呢區都識兩間

好食唔代表要食

敏華😋😋😋😋
錦麗😋😋😋
太興😋

準確啲嚟講係
冇一間可以焗到麵包之餘
仲兼顧埋飯麵類

一齊幫藍絲食肆抗下疫，先打嘍羅仔再打BOSS

咁條仆街就係持有美心，
佢仲要成日用美心身份講野，支持黑警
英資商場係講太古？？

太興幫777上位就同意

完全無聽過個名

黃店版Asia Miles積分App上左架啦！！大家想叫邊啲小店加入呀？

只係細到0.x%
美心都講咗佢係個人意見

佢如果有揸埋長實Apple Google
係咪又杯埋

太興係集團老細奶共
而且唔係鳩噏而係有實際行動
嚴重好撚多啊

其實要諗諗點解呢啲店會咁多人去
如果黃店都可以做到同樣效果就可以搶客

黃店版Asia Miles積分App上左架啦！！大家想叫邊啲小店加入呀？

證明文宣圖又俾香港人忘記左
要定期update

想食敏華冰廳
但次次排哂大隊食唔到

0.x%你估佢冇錢收咩
成個家族都冇人公開話佢，如果係黃仲唔踢走佢

Apple google 點同佢又唔係家族生意

我都係覺得太興罷食就ok

不過見到你個名，就諗起美國國旗事件

支持敏華
啲嘢真心好食

又block一隻

豬潤麵，腸仔多士，熱奶茶🤤

連登仔要盲返你唔好阻住人啦

我成日喺太古城幫襯
抵食又好食

35個早餐仲想點？

港豬

啲人腐皮完之後冇啲實質嘅嘢博

錦麗俾爆咗係太興少咗好多人，之前長期要排隊

d窮閪可能食開7仔燒賣魚旦卦

大熱竟然冇港女最愛茶木

俾少少證據得唔得

Cwb 595 tower 果一間坐爆喎

睇睇太興 睇睇隔離全家失業 post

連登攬炒論真係天大笑話

係呀好難食啊唔好去食

好食？
小心比連登仔屌到仆街

食過錦麗 唔知係藍

會唔會係你個口有問題

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

係 點藍法？
同問翠華

見親敏華都有人排隊

間野係咪你開？

咁人哋好食點解唔食得

2017

是能旦啦
貼張海報咪黃囉，冇貼咪藍囉

班撚樣再繼續批鬥黃店啦

美心好早割咗蓆啦
我兩間都冇食
但想講太興哩類直接撐共既嚴重好多

太多人會杯starbuck 去幫襯Pacific coffee 真係好撚智障

咁難食唔代表要唔食？

好多人唔知藍集團啲子公司

夏蟲不可語冰啊
佢哋都冇撚做過生意點撚會知
最好$30一個餐有個日本蛋意大利通粉美國肥牛做嘅沙嗲牛麵過你食

見過好多後生仔食

而家最岩影食藍店既人大頭批鬥，果陣就費是拉開條主線，而家呢d時勢，人人做藍鬥兵

敏華成功的地方：

裝修好門面好，無出面啲茶記同茶記阿叔個look好似好爛佬feel

食物正常，出面茶記有啲好參差。同埋選擇多，有面包有茶餐又有燒味

但我都係鐘意食光榮同龍門

831

敏華真係好食？ 要食冰室隔離已經有間黃店文華喎

咁都有打手

你要盲反佢食物質素都冇你辦法

食物above average 啦至少
人哋仲要係連鎖
控制食物質素係好難嘅事黎
有食品工場都咁話

敏華日日都排曬隊
好似冇人記得佢係藍店咁

其實想講好多人都唔知敏華同錦麗係太興...

我話知你食完識飛，食完唔開心話打死都唔食
話算佢地有支持者，但係黃色經濟圈唔係要即刻消滅到藍店，雖然我地都想
現階段係係要佢地萎縮，大間嘅打唔低，就打細嘅，細店自然唔捱得耐，總之我會一直堅持落去

係時候篤灰

我見過好多話自己黃絲嘅人都去太興

龍門同敏華比
市場會話你聽邊間好食😂

俾佢報完即刻死多兩錢重，因為有好多人唔知呢兩間係藍色集團經營，依家多人知就可能少啲人去

越南嘢其實有唔少黃喎
你想要邊區

同埋我覺得越南嘢其實食小店會過癮啲
因為好多嘢都係家族食譜
唔同小店會有唔同做法
各有特色
好過食嚟食去都係同一隻味

兩間都新開架喎好似 2018年營業額係咪0？

屌推

爭氣d 啦香港人

大埔振興牛骨濃汁牛丸

不過好似都係藍

2018年幾多分店
2019年幾多呀？

正常搞大檔生意，收入增加係正常

正確

講事實都屌

你住邊區可以避得開？

難食到傻 唔藍都唔食

我都話唔知係咁岩個碗係咁定點，但事實上個次一食真係咸到仆街，唔關佢黃定藍事，反而錦麗我覺得係好食

真 我哋冇食過 唔會影響到個數跌

係要知點樣令其他人唔食

2間都冇食過
通常都食太興早餐

投林鄭所以係藍好好笑
基本上所有有錢佬都親政府㗎啦
李嘉誠17年話邊個女禍煉石補青天呀？佢投咗邊個呀？
再者，唔投林鄭的話，唔通投支持廿三條立法嘅曾俊華就好黃咩

利申：唔係話太興唔係藍，我自己就無幫襯開呢類連鎖集團餐廳

九龍城、深水埗同埋土瓜灣呢類舊區冇乜，多數街坊生意